# Описание

При начальной настройке проекта следует оценить необходимость каждого из контейнеров в проекте и оставить только необходимые.
(Например: для проекта на lumen с высокой долей вероятности вам не потребуется контейнер nodejs)

## Контейнеры

#### php

Версия 7.4. Связан с контейнером **nginx** в то время как другие контейнеры могут быть *безболезненно* удалены или заменены.

#### db

В качестве базы данных Postgres 9.6. Данные по подключению указаны в `.env` файле.

#### nodejs

Версия node : 16-alpine.

#### mail

Mailhog - "ловец" почты. Укажите в проекте smtp подключение к данному контейнеру и все отправляемые письма будут доступны по вебинтерфесу контейнера.
Пример конфигурации для laravel:
```
# MAIL
MAIL_DRIVER=smtp
MAIL_HOST=test-mail
MAIL_PORT=1025
MAIL_USERNAME=null
MAIL_PASSWORD=null
MAIL_ENCRYPTION=null
MAIL_FROM_ADDRESS=from@example.com
MAIL_FROM_NAME=Example
```
Важно указать актуальный `MAIL_HOST`.

#### redis

Версия 6.2.3.

#### nginx

Версия с тегом stable.

## Команды makefile

#### up

Команда позволяет *просто* запускать несколько проектов на одной машине исключая конфликт портов.
При запуске выполняются следующие действия:
- Создание файла `docker-compose-without-ports.yml` из текущего файла `docker-compose.yml` с удалением секции `ports:` для каждого контейнера
- Запуск проекта по файлу `docker-compose-without-ports.yml`
- Удаление из файла `/etc/hosts` записей с алиасами контейнеров текущего проекта (Потребует root прав)
- Запись в файл `/etc/hosts` алиасов контейнеров с их ip адресами (Потребует root прав)
- Вывод на экран адресов контейнеров
